\section{Exemplos de Problemas Tratáveis com o MO1QFA}
Nesta seção serão apresentados 2 problemas e como eles são tratados com o
MO1QFA.
Ambos exemplos possuem uma estrutura muito semelhante. Possuem 2 estados
$\ket{0} e \ket{1}$ e utilizam o conjunto de superposições a seu favor, mais
especificamente os modelos realizam somente rotações atraves do eixo $y$,
usando a seguinte matriz de transição:

\begin{equation}
  U_\theta =
  \begin{bmatrix}
    \cos\theta & -\sin\theta\\
    \sin\theta & \cos\theta
  \end{bmatrix}.
  \label{qubit:rotacaoy}
\end{equation}

Dessa forma, o novo conjunto de superposições de estados resulta numa esfera
(\cref{qubit:circulodebloch}).
\begin{figure} [h]
  \centering
  \begin{tikzpicture}[line cap=round, line join=round, >=Triangle]
    \draw(0,0) circle (2cm);
    \draw [->] (0,0) -- (0,2);
    \draw [->] (0,0) -- (0,-2);
    \draw [->] (0,0) -- (2,0);
    \draw [->] (0,0) -- (-2,0);
    \draw (2,0) node[anchor= west] {$\ket{0}$};
    \draw (-2,0) node[anchor= east] {$-\ket{0}$};
    \draw (0,2) node[above] {$\ket{1}$};
    \draw (0,-2) node[below] {$-\ket{1}$};
  \end{tikzpicture}
  \caption{Representação de um qubit considerando somente duas dimensões.}
  \label{qubit:circulodebloch}
\end{figure}

Ao aplicar a matriz da \cref{qubit:rotacaoy} com um $\theta$ positivo resulta
numa rotação no sentido anti horário e com um $\theta$ negativo resulta em uma
rotação no sentido horário.

\subsection{$L = \{(a,b)^* \mid \#a's \neq \#b's\}$}
\textit{Say} e \textit{Yakary{\i}lmaz} \cite{say2014quantum} propuseram que,
com MO1QFA não determinístico podemos resolver alguns problemas da classe das
linguagens livres de contexto (o conjunto de linguagens reconhecíveis por
autômatos de pilha não determinísticos\cite{sipse2012introduction}), o que é
impossível com autômatos finitos clássicos\cite{sipse2012introduction}, para
isso, eles estudaram a seguinte linguagem:
\begin{equation}
    L = \{(a+b)^*\mid \#a's \neq \#b's\}.
\end{equation}

Um MO1QFA pode facilmente reconhecer tal linguagem, de forma que o autômato
possui 0\% de chance de aceitar palavras não pertencentes a linguagem e aceita
as palavras da linguagem com uma probabilidade maior que 0\%.

A ideia neste autômato é utilizarmos do fato que o conjunto de possibilidades
formam um círculo, e o fato de que um círculo possui infinitos pontos. Assim ao
utilizar as seguintes matrizes:
\begin{equation}
    A =
    \begin{bmatrix}
      \cos(-\sqrt{2}\pi) & \sin(-\sqrt{2}\pi)\\
      \sin(-\sqrt{2}\pi) & \cos(-\sqrt{2}\pi)
    \end{bmatrix},
    B =
    \begin{bmatrix}
      \cos(\sqrt{2}\pi) & \sin(\sqrt{2}\pi)\\
      \sin(\sqrt{2}\pi) &\cos(\sqrt{2}\pi)
    \end{bmatrix},
  \label{aeqb:matriz}
\end{equation}
com $\theta$ sendo um múltiplo irracional de $\pi$ as rotações descritas na
\cref{aeqb:matriz} descrevem uma  circunferência densa, é possível receber
infinitos $a$'s ou $b$'s sem nunca passar por um ponto já visitado da
circunferência. Dessa forma, podemos usar a superposição dos estados para
realizar uma contagem, saindo do estado $\ket{0}$ sempre que recebemos um $a$
realizamos uma rotação no sentido anti-horário, e quando recebemos um $b$
realizamos uma rotação no sentido horário, como os ângulos das matrizes $A$ e
$B$ são inversos, uma desfaz as rotações da outra. Assim, caso o número de
$a$'s e $b$'s sejam iguais ainda estaremos no estado inicial e não aceitamos a
palavra. De forma mais visual, o diagrama da \cref{aeqb:diagrama} descreve o
autômato.

\begin{figure} [h]
  \centering % centers the figure
  \begin{tikzpicture}[->, >=stealth, node distance=3.5cm, every state/.style={thick, fill=gray!10},initial text=$ $]
    \node[state, initial] (0) {$\ket{0}$};
    \node[state, right of=0, accepting] (1) {$\ket{1}$};
    \draw
    (0) edge[loop above] node[text width=1.4cm,align=left]
    {$a$,$\cos(-\sqrt{2}\pi)$\\
      $b$,$\cos(\sqrt{2}\pi)$\\
    } (0)
    (0) edge[bend right, below] node[text width=1.4cm,align=center]
    {$a$,$\sin(-\sqrt{2}\pi)$\\
      $b$,$\sin(\sqrt{2}\pi)$\\
    } (1)
    (1) edge[loop above, above right] node[text width=1.4cm,align=center]
    {$a$,$\cos(-\sqrt{2}\pi)$\\
      $b$,$\cos(\sqrt{2}\pi)$\\
    } (1)
    (1) edge[bend right, above] node[text width=1.4cm,align=center]
    {$a$,$\sin(-\sqrt{2}\pi)$\\
      $b$,$\sin(\sqrt{2}\pi)$\\
    } (0);
  \end{tikzpicture}

  \caption{Autômato que reconhece uma palavra com número de a's e b's
    diferentes.}
  \label{aeqb:diagrama}
\end{figure}


Esse MO1QFA é dito não determinístico pelo fato de reconhece com ponto de corte
0 todas as palavras da linguagem, ou seja, com probabilidade maior que 0
reconhece as palavras da linguagem, e com probabilidade igual a 0 reconhece as
palavras que não pertencem a linguagem. O que pode ser um dificuldade para seu
uso já que possui falsos positivos. Importante restar que tal autômato usa a
superposição dos estados como uma memória infinita e reconhece uma linguagem
que classicamente necessitaria de um autômato de pilha.


\subsection{$L = \{a^* \mid 0 \equiv \#a's (\text{mod } p)\}$}
\label{mod}
\textit{Say} e \textit{Yakary{\i}lmaz} \cite{say2014quantum} propuseram que,
com MO1QFA podemos resolver problemas que possuem erro limitado utilizando
menos estados quando comparado à mesma solução em um autômato finito clássico,
e para demonstrar isso estudaram o problema do módulo de um número primo:
\begin{equation}
    \text{MOD}^p = \{a^{jp} | \text{ j é um inteiro não negativo}\}
\end{equation}
mo1qfa
O autômato apresentado possui somente 2 estados, e reconhece valores
congruentes a 0 modulo de $p$ com 100\% de chande, porém, possibilita falsos
positivos, o limite superior do erro se encontra nos valores que tendem a
congruente a $p/2$ modulo $p$, onde o erro tende a:
\begin{equation}
\label{mod:erroeq}
    \cos^2\left(\frac{\pi}{p}\right).
\end{equation}

Para realizar esse autômato podemos dividir o circulo de possibilidades da
\cref{qubit:circulodebloch} em $p$ partes, onde cada corte representa os
possíveis valores de congruência, $0, 1, 2, \hdots, p-1$. Para tal utilizamos a
seguinte matriz de rotação:
\begin{equation}
  A =
  \begin{bmatrix}
    \cos(\frac{2\pi}{p}) & \sin(\frac{2\pi}{p})\\
    \sin(\frac{2\pi}{p}) &\cos(\frac{2\pi}{p})
  \end{bmatrix},
  \label{mod:matriz}
\end{equation}
Que ``corta'' a circunferência em $p$ partes, e rotaciona o estado de acordo.
De forma mais visual, o diagrama da \cref{modp:diagrama} descreve o autômato.
\begin{figure} [h]
  \centering
  \begin{tikzpicture}[->, >=stealth, node distance=3.5cm, every state/.style={thick, fill=gray!10},initial text=$ $]
    \node[state, initial, accepting] (0) {$\ket{0}$};
    \node[state, right of=0] (1) {$\ket{1}$};
    \draw
    (0) edge[loop above] node[text width=1.4cm,align=left]
    {$a$,$cos(\frac{2\pi}{p})$} (0)
    (0) edge[bend right, below] node[text width=1.4cm,align=center]
    {$a$,$sin(\frac{2\pi}{p})$} (1)
    (1) edge[loop above, above right] node[text width=1.4cm,align=center]
    {$a$,$cos(\frac{2\pi}{p})$} (1)
    (1) edge[bend right, above] node[text width=1.4cm,align=center]
    {$a$,$\sin(\frac{2\pi}{p})$} (0);
  \end{tikzpicture}
  \caption{Autômato que reconhece uma palavra com número de a's e b's
    diferentes.}
  \label{modp:diagrama}
\end{figure}
Importante ressaltar que o autômato apresentado pode ser facilmente convertido
para reconhecer modulo de qualquer primo, para fazer isso de maneira clássica,
seriam necessários $p$ estados, enquanto neste MO1QFA são necessários somente
2.
Em contra partida, o para os valores que tendem a congruente a $p/2$ modulo $p$
(\cref{mod:erroeq}) cresce muito rápido, possibilitando que estes valores sejam
equivocadamente aceitos em mais 80\% já para primos maiores de 7.
